有冇人細個學過珠心算、指心算、Fing手計算法?

細過睇電視見人隻手fing吓fing吓就計到數, 好 impressed

對人生有乜影響?
喺學習生涯上究竟有乜幫助?
溝唔溝到女?
有冇人可以分享吓?

其實而家仲興唔興? 00後巴絲係唔係已經唔識呢味野?

其實有乜用?

smart phone 已經咁快過以前既超級電腦
Wolfram alpha 又咁易用

九唔撚搭八

係零幾年個陣仲好興呢D，我個陣係學史豐收，我阿媽就係期望我可以好似電視D細路計數計到扶乩咁撚樣

學左幾年之後，我計數真係快左

係心算方面

小學去學過fing手指，之後未撚用過

珠心算，日式珠心算唔會fing手既，係將算盤入腦，初級啲既就要靠手指撥腦入面既算盤，高級啲既就連手指都可以唔用，當年貪玩，直頭一路做其他野一路計數，最初俾miss話唔得，之後發覺我係計到，所以就容許我咁做，結果其他同學都跟風，但大家都做唔到

當年係呢方面係幾有天份，完全冇記口訣，但又識自己打算盤，兩年內已經上到全港前列，拎左份全部A (30A)既證書，連間珠算中心都話冇辦法幫我再上一步了，當年既兩個同班同學都係勉強升上黎同我一班 ，話要再上既層次就只可以去港島學，但依家願意俾我留低免交學費咁上堂

當年吸引到啲傳媒、大學黎同我做訪問，電視報紙雜誌上過哂

講真心算快既好處就係出到黎比較難係啲付費既服務度俾人呃錢搵笨，例如有啲野特價九折後仲貴過原價，或者茶記收多左錢咁

但珠心算要學得好，中途有好多失敗既，我諗都到訓練耐性同eq，加埋分析能力我覺得都有進步，諗野可以一層層、多角度咁睇

今時今日好多教珠心算既人都係呃秤，根本冇學過就亂黎，我都見唔少

細個有同學學過，我問佢做乜唔用計數機，佢答唔到

有
到依家心算計數都係想像個算盤黎計
完全想像唔番究竟其他人係點心算

其實主要唔係計數快，係訓練手腦協調。
同埋計某啲數的確係快過你用電腦或者計數機。

利申：細個參加過香港比賽，拎過全港某組別冠軍

個腦入面好像係張紙到寫出算式咁計，超慢又唔準確，數口差無計

完全垃撚圾
細個畀老母捉去學乜撚嘢史豐收速算, 屋企仲有張個位加數證書
珠心算
屌你老母我真係諗唔到學乜嘢興趣班會垃圾得過呢啲
如果去咗任何音樂運動語言捉棋畫畫班, 不知獲益良多幾撚多鳩百萬倍